星期六日 唔該叫埋你地d老豆老母去初選

好多老一輩都唔知

【初選Q&A】民主派周六日初選 全港設251票站 邊度投？點樣投？
撰文: 記者周滿鏗 | 發佈日期: 06.07.20 | 最後更新: | 2020-07-07 03:41:44

民主派「35+公民投票」初選即將於周六（11日）和周日（12日）舉行，以決定五區直選、俗稱「超級區議會」的區議會（第二）、衛生服務界的民主派參選名單，屆時全港市民可以到各區共251個票站進行電子投票。負責協調初選的港大法律學院副教授戴耀廷說，期望投票人數超過最低門檻，「越多人投票，（對候選人遵守初選承諾的）規範力越大。」初選結果將於周一（13日）公布。

日前港區國安法生效，不少人擔心籌辦、參與初選甚至在初選中投票會誤墮法網。戴耀廷認為，以他研究30多年普通法的訓練，認為初選並不會違反國安法，「但佢係一條中國大陸的法律，可以按政治需要任意被解讀，所以現階段我判斷就係咁。」但戴耀廷承認，對於初選達足夠投票人數欠信心。他說，今次選舉備受國際社會關注，將成為重要的民意指標。他呼籲市民不要被恐懼嚇怕，應做的事就去做。

香港民意研究所受委託，設計今次初選的投票系統和票站指引。香港民研行政總裁鍾庭耀表示，現時國安法未有判例，他會繼續進行今次初選和以往的民意研究工作。鍾庭耀又呼籲投票人士在票站內尊重他人，不要互相爭論以及保持安靜，今次選舉可以向任何人包括中央政府，展示香港人的高質素，「香港人自己實踐的自由民主，並不可怕」。

初選在即，但經費眾籌計劃仍未達標，目前只籌得120萬元，距離目標350萬元仍有一段距離。戴耀廷指，若經費不足，屆時或要參選人各自承擔。

Push

Q：如何投票？
A：選民親身到所屬選區（港島、九龍東、九龍西、新界東、新界西）的任何一個票站後，以智能手機掃瞄初選用的二維碼（QR code）， Android用家會顯示一個下載頁面，以下載投票的應用程式；iOS用家則會直接顯示投票的網頁，無需下載。選民之後根據指示投票，輸入所需個人資料，即可進行電子投票。

Q：完成電子投票後，如何確定投票已完成？
A：完成電子投票程序後，智能手機的介面會顯示另一個QR code，用以加密投票資料。選民需要攜帶相關證明文件（身份證及「住址證明正本」或「過去的投票通知正本」或「選舉事務處網站查證選民記錄的截圖」），展示有關QR code和證明文件予票站職員進行驗證，職員只能透過QR code查閱身份證明相關的資料，不會見到投票選項。驗證成功後，投票便完成。

Q：攜帶「住址證明正本」或「過去的投票通知正本」或「選舉事務處網站查證選民記錄的截圖」的作用為何？
A：供票站職員用作核對選民所屬選區是否正確。

Q：所收集的資料會如何處理？
A：戴耀廷說，票站職員只會見到身份證明相關的資料，不會見到投票的選項，而所收集的資料屬最低度的要求，只須身份證號碼的部分數字（最後4位數字，不包括號內數字），身份證發出日期和出生日期。所有資料會被加密，儲存7天後就會被銷毀。投票不會具名記錄。

Q：票站位置在哪？
A：全港約有251個票站，一半屬區議員辦事處，其餘為黃店或街站。地點可參考以下連結：

Q：票站的開放時間？
A：7月11日（六）及12日（日），上午9時至下午9時。

推

係

推推推

ok, no problem

老豆淺藍老母深紅

7月11,12日（六，日）
0900-2100
去票站投票

無論你點投, 投比邊個

撳入呢度揀你個地區，有埋地圖帶你去票站

民意嘅展現永遠係最有效嘅抗爭

【初選要人】
無論你仲係 15/16 定係已經有心水，都可以幫手將網上嘅選舉資訊 Share 出去

各區參選隊伍：
票站位置（自動定位）：
現任議員大起底：

大家快啲去 down 定呢個 app 去投票
#普及投票 4.0 #初選

Android

普及投票 4.0

==============

iphone如果上唔切架就會連去網站度投

===============

投票須知及流程

===============

7月11,12日（六，日）
0900-2100
去票站投票

無論你點投, 投比邊個

撳入呢度揀你個地區，有埋地圖帶你去票站

民意嘅展現永遠係最有效嘅抗爭

正呀，推post

推初選先
不推移民post

推下啦

投本土呀